歐洲留學7年，你問我答

本身十分本土，上左高登有七八年。中三做左逃兵去左外國讀中學，4年過程中只有同鬼仔鬼妹玩。英文流利，食煙飲酒吸毒到講道理講人生都會做。英國讀大學開始有同返香港人接觸，一般生態環境尚算了解。
放暑假好悶上黎開左個AC平常心吹下水。 盡量答文化上既問題。

啲人話英國人禮貌得黎好冷漠，你點睇

我覺得要睇咩城市同埋個人咩背景。
你話英國佬講禮貌我大致上認同。 冷漠黎講的話我平時接觸既人都係同齡人（學生）多，始終大家都係年青人，無乜需要扮野所以還可以。
當然某D中產比較Posh假假地總會有，讀Econ+Politics既特別多（偏見）。

至於地區黎講，南北方有相應既stereotypes。例如北方人係熱情D 求撚其D，南方人內斂D。我自己唔覺。London 係好特別既大都會，有燥底香港人既影子之外又有好多各色各樣既人用古怪呢個字係形容唔多。

總結就係睇人（廢話）。大體上我個人唔認為有一個族群係熱情地禮貌。香港人唔撚give a shit 又冷漠，吹咩。

係邊到讀書?
食咩毒品?

（只在英國食）草(gateway drug) psychedelics到一般stimulants 都有⋯⋯

中部?

你英國讀書定點 寫乜撚野歐洲
英國就英國

中學歐洲讀

南

歐洲其他國家定點？學費貴唔貴？

一開始留學最唔習慣啲咩？同埋最掛住香港啲咩？利申：羨慕巴打有父幹

黎緊去讀politics點睇

讀左四年boarding school，學費比係英國讀大學貴

無乜點睇。 想讀咪讀，讀得開心咪好。
你自己點睇？

確實感激老豆老母比個機會我出去見識下。
一開始都係語言，其次性格，因為本身毒撚剩係識打機，又肥。
後來慢慢埋左堆反而唔想返香港，係間唔中好撚想食牛腩麵。

我ok既...你上面話econ, poli果啲人假假地 可唔可以分享多啲

我果間讀politics with econ（一個degree黎）好多都係middle-class oxbridge rejects 一類既人, 我覺得佢地好多都係傳統觀念上叻唔撚切為拗而拗既'叻仔'。 咁我又唔敢講全英國讀politics既都係呢類虛偽中產，當然有好多充滿熱誠既拼搏generic liberal/anti-capitalist撚，同佢地傾計上堂係幾刺激有趣。

英國既話應該會幾多其他國家既人(politics與否），包括堅international撚同埋eu撚，同佢地交流又係爽棍。 你去邊度讀？

Durham ?

唔講啦

唔係南部咩

無錯

racism 其實嚴唔嚴重 會唔會特別歧視黃種人
買野做乜都好鐘意同你small talk 唔係幾慣

學校生活我冇遇過，因為交際能力無問題，就算真係有都唔會做出面。
你話係條街度比人ching chong ding dong就更加無可能啦。
我初頭都唔慣，吹吹下依家反而幾鐘意small talk，返到黎應用返係香港人身上有意想不到既收獲。 放開d, 我覺得係一個asset 黎。

Bristol?